 

1. **What is the capital of Canada?**  
   a) Toronto  
   b) Vancouver
   c) Ottawa  
   d) Montreal  
   Answer: c) Ottawa  

2. **Which planet is known as the Red Planet?**  
   a) Venus  
   b) Mars  
   c) Jupiter  
   d) Mercury  
   **Answer:** b) Mars  

3. **What is the chemical symbol for gold?**  
   a) Ag  
   b) Au  
   c) Pb  
   d) Fe  
   **Answer:** b) Au  

4. **Who painted the Mona Lisa?**  
   a) Vincent van Gogh  
   b) Pablo Picasso  
   c) Leonardo da Vinci  
   d) Michelangelo  
   **Answer:** c) Leonardo da Vinci  

5. **Which gas do plants absorb from the atmosphere?**  
   a) Oxygen  
   b) Nitrogen  
   c) Carbon Dioxide  
   d) Hydrogen  
   **Answer:** c) Carbon Dioxide  

6. **What is the longest river in the world?**  
   a) Amazon River  
   b) Nile River  
   c) Yangtze River  
   d) Mississippi River  
   **Answer:** b) Nile River  

7. **Which year did World War II end?**  
   a) 1943  
   b) 1945  
   c) 1947  
   d) 1950  
   **Answer:** b) 1945  

8. **What is the square root of 144?**  
   a) 10  
   b) 11  
   c) 12  
   d) 14  
   **Answer:** c) 12  

9. **Who wrote "Romeo and Juliet"?**  
   a) Charles Dickens  
   b) William Shakespeare  
   c) Mark Twain  
   d) Jane Austen  
   **Answer:** b) William Shakespeare  

10. **Which is the smallest country in the world by land area?**  
   a) Monaco  
   b) Vatican City  
   c) San Marino  
   d) Liechtenstein  
   **Answer:** b) Vatican City  

